武漢肺炎》中國41死1368例確診

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢2019新型冠狀病毒（2019-nCoV）肺炎（以下稱武漢肺炎）疫情持續蔓延，根據中國官方最新數據顯示，目前中國國內32個省、區、市新型冠狀病毒感染的確診病例已達1368例，死亡41例，而馬來西亞、澳洲等國也先後傳出確診病例，目前國際各國皆相當戒備防堵疫情擴散。

【20:26】美國《華爾街日報》報導，有知情人士透露，美國政府計畫在明（26）日將身在武漢的美國公民與外交官從武漢包機接回美國，甚至計畫暫時關閉駐武漢領事館，這位人士還透露，若無法順利將美國公民撤回，也會將他們遷移至中國其他城市。

【19:49】中國海南省衛健委最新通報，今新增2例確診病患，該省已累計19例確診。

【19:03】中國北京通報截至今日下午17時，新增5例確診病患，目前皆入院接受治療，北京確診人數已達41例。

【18:57】中國遼寧今日通報新增1例確診病患，該地區累計達16例，其中15人皆有武漢旅遊、工作史，1人為武漢輸入病例家屬。

【18:18】中國天津市疾控中心今下午通報，新增1名確診病患，這名30歲男子於18日到20日在武漢逗留，昨日返回天津時發燒就醫，目前身體狀況平穩，為天津第10例確診病患。

【18:00】綜合中媒報導，武漢市防疫指揮部今舉行調度會議，決定在正在趕工興建中的「火神山醫院」外，半個月內再造一間擁有1300床位的「雷神山醫院」，有中國網友擔憂，當局短時間內興建2間醫院，恐反映武漢疫情超過想像，確診病例未來可能會大幅飆升。

【17:52】中國青海省今通報首例確診病患，全中國境內僅剩西藏未出現疑似病例或確診病患。

【17:43】從瑞士返港的香港特首林鄭月娥今日召開記者會宣布，將停駛往返武漢的航班與高鐵，暫停香港大型活動、延遲中小學與幼稚園復課時間，要求確保口罩供應等防疫措施，更將防疫應變計劃從「嚴重」升至「緊急」級別，且由林鄭本人親自進行督導。香港防疫應變級別由低到高分別為「戒備、嚴重與緊急」。

【16:53】旅遊疫情三級警告擴大為湖北全省 其他省市升至二級
我國嚴重特殊傳染性肺炎中央流行疫情指揮中心今日表示，旅遊疫情建議等級第三級警告（Warning）從原本武漢市擴大到整個湖北省，其他中國省市則提升至第二級警示（Alert）。

【16:35】據中國《央視》報導，澳洲新南威爾斯州增3例確診病患，其中2名男子皆有武漢旅遊史，加上今早通報的首例，澳洲確診累計達4例。

【16:28】工作量暴增 江蘇1感染科醫師過勞猝死
中國武漢肺炎疫情導致各地醫療機構工作量大幅增加，江蘇一名感染科醫師23日在工作崗位上猝死，為中國首例因武漢肺炎而過勞身亡的醫護人員。

【15:22】日本厚生勞動省今日宣布，一名從武漢赴日旅遊的中國籍女子，確定感染新型冠狀病毒，為該國第3例確診病患。

【15:13】中國福建省衛健委今通報，截至今日10時，福建新增確診8例；健康陝西官方微博公布，截至今日14時，陝西新增10例確診病患，其中陝西最年輕病患年僅9歲。

【14:24】中國解放軍出動！醫療隊450人搭機馳援
中國國家衛健委今派出重症醫學專家加強對患者救治的臨床指導，召集6組共1230人的醫療團隊抵達武漢，同時備有6組後備團隊待命，另還有上海、廣東與解放軍隊3支醫療團隊也抵武漢投入醫療工作。

【13:55】越南2確診父傳子 世衛證實：人傳人正在發生
世界衛生組織（WHO）最新疫情報告中，已證實武漢肺炎在中國境外「人與人之間的傳播正在發生」。

【13:47】澳洲今日通報首例確診病患，患者為50多歲中國籍男子，曾去過武漢，目前在醫院接受治療。澳洲當局也發布最高等級旅遊警示，籲民眾不要前往湖北。

【12:44】傳首位醫師病故！ 湖北62歲耳鼻喉科醫今離世
據中媒最新消息指出，已有1名耳鼻喉科醫師梁武東疑似感染新型冠狀病毒肺炎，今早逝世，享年62歲。

【12:41】馬來西亞也確診3例！ 皆為新加坡染疫者家人
根據《新浪新聞》統整最新官方數據，截至今日12時，中國境內確診人數增至1314例，包括山東增6例、江蘇增9例、河南增23例、貴州增2例、海南增13例、安徽增24例、湖南增19例、浙江增19例、福建增5例、廣東增25例。國外部分，馬來西亞則新增確診3例。

根據中國國家健康委員會數據顯示，24日新增確診病例444例，死亡病患新增16例，治癒出院者新增3例。截至24日晚間12點，中國境內確診病例增至1284例，其中重症237例，死亡41例（湖北省39例、河北省1例、黑龍江1例），已治癒出院者38例。目前累計報告中國30個省區疑似病例達1965例，追蹤到的密切接觸者15197人，尚有13967人接受醫學觀察。

國外通報確診病例部分，泰國4例（2例已治癒）、日本2例（1例已治癒）、南韓2例、美國2例、越南2例、新加坡3例、尼泊爾1例、法國2例、台灣則是有3例。

根本死亡率係極高
大部分人都未確診就死撚咗

唔好意思借一借個位嚟

［要人簽聯署］！！！立即推動香港普選計劃！！！仲有幾日咋！

4100死 136800確診 就差唔多

差唔多